警方濫用私刑

警務處處長：

昨天傍晚開完會後，返回家時已經 7 時後，看見電視 NOW 311 台已開始有催淚彈發放，不知誰人引發。今早我再看3間電視台的新聞，初步看法是有示威者向警察擲雞蛋，而警察用不對等武力的催淚彈向示威者發放，因此開始互相攻擊。我昨晚和今早從電視台的片段和網上新聞的片段，我初步認為警方有濫用私刑情況。

在譴責方面，余高級警司只譴責示威者，但不譴責濫用私刑的警務人員，明顯是包庇濫用私刑的警務人員。 我希望處長決定是否自行公佈會否處理這些濫用私刑行為，如果處長不宣佈自行處理，我將會作出民間調查。 我從片段看到，這些濫用私刑的情況比朱經緯和七警的行為更嚴重。 如果不作出處理，閣下對朱經緯和七警是嚴重不公平。

另外，我會作出民間調查。從朱經緯和七警的個案來推測，你們不會按合理的準則來處理。你和特首以前曾經講過要追究到底，我也會用這個準則來處理。我想講一些名詞、causation、fiduciary duties、 thin skull rule/egg cell rule、vacarious liabilities 等等，你們可以向律政司查詢這個名詞的背後意義及其影響。

請在兩天內回覆我。

何超光
香港一位最卑微的小市民

副本抄送： 多個 whatsapp 群組
facebook / 司法與法治 群組
facebook / 法治毒瘤 - 警察
連登 討論區

寄件箱: 2019年7 月29日, 星期一 上午 6:44:49
標題: 【728集會】至今49人被捕 余鎧均：示威者以「致命武器」襲警

【728集會】至今49人被捕 余鎧均：示威者以「致命武器」襲警